眾多演唱會取消真正原因 ︰擔心步容祖兒後塵 觀眾喊口號連累歌手被內地封殺

近日多個演唱會取消，令一眾歌迷大失所望，購買了高價黃牛飛的人士更是血本無歸。多個主辦單位均將取消原因歸咎於「交通情況難以預期」及「社會不穩定因素」，但據有人透露，取消演唱會有一個「隱藏原因」，便是因為擔心有觀眾在演唱會叫喊「反送中」口號﹑展示宣傳品，連累歌手被內地封殺。

這個擔憂並非空穴來風，其實在近多個月舉行的演唱會，都均有大量觀眾叫喊反送中口號及展示宣傳品，其中在容祖兒（Joey）﹑謝安琪（Kay）等熱門藝人的演唱會，情況更為熱烈。在兩人的演唱會，均有人拍攝到在舞台四周都有印有反送中口號的橫額及宣傳品，而且更有片段顯示有大批觀眾在演唱會開始前大叫「五大訴求」等口號，甚至大合唱反送中歌曲。片段曾在社交媒體瘋傳，有大陸網民隨即在微博轉發，當時已經有大量網民指責容祖兒及主辦單位未有阻止或讉責觀眾的行為。

至本月初，容祖兒在社交網站上分享一張戴口罩、頭髮遮眼，兼且身穿黑衣的自拍照，引起大陸網民作出各種的「解讀」，更有人翻出容祖兒演唱會的片段佐證，指容祖兒從來都是「反中亂港」的份子。當中便有不少網民揚言要封殺容祖兒及其所屬的英皇娛樂，在大陸網民瘋狂轟炸下，湖南衛視的官方微博更立即將容祖兒踢出已經定好的「雙十一」晚會陣容名單。當中更有大陸網民威脅，如果再有人默許在其演唱會「宣傳港獨」，「以後都不要在中國混了」。

正因為容祖兒的前車之鑑，多個演唱會主辦單位﹑娛樂公司都不願看到因為觀眾的行為這些不可控的因素，影響公司及旗下藝人在內地的發展。某公司更曾經討論限制觀眾在演唱會攜帶宣傳品及叫喊口號，或者在社交網站作出聲明讉責，惟因可行性及擔心引起反彈作罷。加上近日示威行動升級，一來交通受影響，二來憂心有人會在演唱會大叫「反抗」「報仇」等激進言論，主辦單位寧願以「交通情況」為由取消所有演唱會，承擔所有場地製作的費用，也不願再得失大陸市場。

# 近多個月舉行的演唱會，均有大量觀眾叫喊反送中口號及展示宣傳品。

# 有內地網民不滿有容祖兒「容許」觀眾在其演唱會叫喊反送中口號。

一日未贏都唔洗睇演唱會

林夕被封殺好多歌都無得唱

如果再有人默許在其演唱會「宣傳港獨」，「以後都不要在中國混了」。

大家識做呢

港豬 : 你哋唔破壞交通 喊口號咪冇事囉

愛國果班永遠都係用iphone出post

某公司更曾經討論限制觀眾在演唱會攜帶宣傳品及叫喊口號，或者在社交網站作出聲明讉責

某公司

又真係喎屌

好囉，紅館終於可以變番做體育場館

憂心有人會在演唱會大叫「反抗」「報仇」等激進言論

其實好諷刺 又要「報仇」又要睇SHOW

根本冇可能阻止到

其實好撚Sad 取消其實係因為要奶共

又係全部iphone

iphone

即係觀眾安全就9吹嘅
個星仲有無得搵人仔先係真嘅
觀眾條命真係賤過泥
買飛又要俾你城市售票玩
玩足你一整個工作日
仲未計一堆冚家剷黃牛
依家仲要因為驚有人叫口號先取消
咁唔好怪人唔撚聽廣東歌啦咁
你點樣回饋樂迷啊你老味娛樂公司。。
On99

大家以後演唱會要識做